<category>
	<pattern> rekomendasi tanaman hias indoor </pattern>
		<template> peace lily, lidah buaya, lidah mertua, rosemary, serai </template>
</category>

<category>
	<pattern> rekomendasi tanaman hias outdoor </pattern>
		<template> Aglaonema, kaktus, siklok, keladi, cemara </template>
</category>

<category>
	<pattern> rekomendasi tanaman hias berdasarkan harga termurah </pattern>
		<template> lidah mertua, lavender, lili paris, keladi red star, suplir </template>
</category>

<category>
	<pattern> rekomendasi tanaman hias bunga </pattern>
		<template> melati, kembang sepatu, bugenvil, teratai, bunga iris </template>
</category>

<category>
	<pattern> rekomendasi tanaman hias daun </pattern>
		<template> Gelombang cinta, lidah mertua, sirih gading, suplir, sri rejeki(aglaonema) </template>
</category>

<category>
	<pattern> rekomendasi tanaman hias akar bonsai </pattern>
		<template> Bonsai beringin, adenium, karet kebo, bougenville, azalea </template>
</category>

<category>
	<pattern> rekomendasi tanaman hias berdasarkan harga termahal </pattern>
		<template> Aglonema pictum tricolor, philodendron birkin, calathea orbifolia, monstera tetrasperma, episcia cleopatra </template>
</category>

<category>
	<pattern> rekomendasi tanaman hias yang mudah dirawat </pattern>
		<template> kaktus, sirih gading, lidah mertua, lili paris, sukulen </template>
</category>

<category>
	<pattern> rekomendasi tanaman hias yang tahan panas matahari </pattern>
		<template> bunga euphorbia, palem, kaktus, bunga kamboja, lili paris </template>
</category>

<category>
	<pattern> rekomendasi tanaman hias yang hidup di air </pattern>
		<template> seroja, teratai, calla lily, water canna, melati air </template>
</category>

<category>
	<pattern> rekomendasi tanaman hias buah </pattern>
		<template> Buah Zaitun, Tomat Ceri, Pohon Jeruk, blackberry, buah naga mini </template>
</category>

<category>
	<pattern> rekomendasi tanaman hias untuk daerah perkotaan </pattern>
		<template> flamboyan, jacaranda, kembang merak, johar </template>
</category>

<category>
	<pattern> rekomendasi tanaman hias untuk halaman rumah </pattern>
		<template> Pohon palem, bunga melati, kembang sepatu, pohon kamboja, lidah buaya. </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu tanaman hias bunga </pattern>
		<template> merupakan tanaman hias yang paling digemari oleh masyarakat, karena bunga sangat identik untuk dijadikan hiasan </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu tanaman hias daun </pattern>
		<template> merupakan tanaman yang mempunyai keindahan dari segi daunnya </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu tanaman hias pohon </pattern>
		<template> merupakan tanaman yang mempunyai keindahan dari segi pohonnya. biasanya pohon yang digunakan untuk tanaman hias, memiliki ukuran yang tidak terlalu besar </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu tanaman hias buah </pattern>
		<template> merupakan tanaman yang menghasilkan buah yang dijadikan hiasan, sebab perpaduan antara batang, daun, dan buah yang indah </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu tanaman hias akar </pattern>
		<template> merupakan tanaman yang memiliki akar yang dapat menjadi tanaman hias dengan ditata oleh orang dengan keahlian khusus </template>
</category>

<category>
	<pattern> rekomendasi tanaman hias di daerah tropis </pattern>
		<template> chinese fan palm, philodendron, monstera, dracaena marginata, pachira aquatica </template>
</category>

<category>
	<pattern> rekomendasi bunga di daerah tropis </pattern>
		<template> bunga jengger ayam, bunga kertas, bunga kamboja, bunga tabebuya, bunga euphorbia </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa jenis-jenis tanaman hias </pattern>
		<template> tanaman hias bunga, tanaman hias buah, tanaman hias daun, tanaman hias akar, tanaman hias pohon </template>
</category>

<category>
	<pattern> darimana asal tanaman aglonema </pattern>
		<template> Tanaman aglonema tumbuh liar di hutan hujan subtropis yang terdapat di Thailand, Malaysia dan Indonesia </template>
</category>

<category>
	<pattern> darimana asal nama aglonema </pattern>
		<template> Nama aglonema berasal dari bahasa Yunani yang terdiri dari kata agláos dan néma. Agláos berarti bersinar, sedangkan néma berarti benang. </template>
</category>

<category>
	<pattern> berapa harga tanaman aglonema </pattern>
		<template> tanaman aglonema dibanderol dengan harga 20 - 300 ribu rupiah </template>
</category>

<category>
	<pattern> manfaat lidah buaya </pattern>
		<template> mengatasi kulit kering, menghilangkan jerawat, membersihkan make-up, mengatasi mata bengkak, mempercepat penyembuhan luka, dll </template>
</category>

<category>
	<pattern> manfaat lidah mertua </pattern>
		<template> Mencegah kanker, menangkal radiasi, antiseptik, vitamin rambut, menurunkan risiko diabetes </template>
</category>

<category>
	<pattern> bagaimana cara lidah mertua mencegah kanker </pattern>
		<template> Lidah mertua memiliki kemampuan untuk menyerap dan menyingkirkan lingkungan dari polutan udara beracun. </template>
</category>

<category>
	<pattern> bagaimana cara lidah buaya mempercepat penyembuhan luka </pattern>
		<template> Lidah buaya mempercepat penyembuhan luka dikarenakan lendir lidah buaya yang mengandung glikoprotein, yang mencegah inflasi rasa sakit dan mempercepat perbaikan. </template>
</category>

<category>
	<pattern> rekomendasi tanaman hias dalam ruangan yang bermanfaat untuk kesehatan </pattern>
		<template> Tanaman laba-laba, peace lily, english ivy, tanaman kuping gajah, sirih gading. </template>
</category>

<category>
	<pattern> manfaat sirih gading untuk kesehatan </pattern>
		<template> Tanaman ini dapat menurunkan kadar ozon dalam ruangan, yang dapat mempermudah pernapasan dan mengurangi risiko penyakit pernapasan. </template>
</category>

<category>
	<pattern> manfaat english ivy untuk kesehatan </pattern>
		<template> Tanaman serbaguna yang terbukti menurunkan kadar karbon dioksida formaldehida, dan racun di udara. </template>
</category>

<category>
	<pattern> manfaat peace lily sebagai tanaman hias </pattern>
		<template> tanaman ini dapat memurnikan udara sehingga sangat cocok diletakkan di area meja kerja. </template>
</category>

<category>
	<pattern> manfaat rosemary sebagai tanaman hias </pattern>
		<template> Tanaman ini memiliki manfaat untuk meningkatkan konsentrasi, mengatasi gangguan kehilangan memori, dan meredakan nyeri otot. </template>
</category>

<category>
	<pattern> manfaat lavender sebagai tanaman hias </pattern>
		<template> Aroma dari lavender mampu mengurangi kecemasan dan insomnia </template>
</category>

<category>
	<pattern> rekomendasi tanaman hias untuk pemula </pattern>
		<template> Lidah mertua, Aglaonema, Monstera, kaktus, peace lily </template>
</category>

<category>
	<pattern> jenis-jenis monstera </pattern>
		<template> monstera deliciosa, monstera adansonii, monstera variegata, monstera dubia, monstera obliqua </template>
</category>

<category>
	<pattern> jenis-jenis mawar </pattern>
		<template> mawar alba, mawar gallica, mawar damask, mawar centifolia, mawar moss, dll </template>
</category>

<category>
	<pattern> jenis-jenis aglonema </pattern>
		<template> aglaonema red peacock, aglaonema cinta, aglaonema suksom, aglaonema claudia, aglaonema anyamanee, dll </template>
</category>

<category>
	<pattern> jenis-jenis lidah mertua </pattern>
		<template> sansevieria trifasciata laurentii, sansevieria trifasciata, sansevieria cylindrica, sansevieria hahnii, sansevieria stuckyi, dll </template>
</category>

<category>
	<pattern> jenis-jenis lidah buaya </pattern>
		<template> aloe albiflora, aloe ballyi, aloe bakeri, aloe aristata, aloe marlothii, dll </template>
</category>

<category>
	<pattern> jenis-jenis teratai </pattern>
		<template> teratai amerika, teratai vietnam, teratai sayap malaikat, teratai suci, raja teratai, dll </template>
</category>

<category>
	<pattern> jenis-jenis lavender </pattern>
		<template> lavandula stoechas, fernleaf lavender, salvia officinalis, lavender mesir, lavender putih, dll </template>
</category>

<category>
	<pattern> jenis-jenis keladi </pattern>
		<template> keladi corong, keladi army look, keladi freida hemple, keladi gingerland, keladi thai beauty, dll </template>
</category>

<category>
	<pattern> jenis-jenis lily </pattern>
		<template> stargazer lily, casa blanca lily, auratum lily, turk's cap lily, tiny bee lily, dll </template>
</category>

<category>
	<pattern> jenis-jenis kaktus mini </pattern>
		<template> kaktus mini ariocarpus, kaktus mini astrophytum, kaktus mini cereus tetragonus, kaktus mini cephalocereus senilis, dll </template>
</category>

<category>
	<pattern> jenis-jenis melati paling populer </pattern>
		<template> melati putih, melati primrose, melati gambir, melati spanyol, melati pot, melati italia, dll </template>
</category>

<category>
	<pattern> berapa jenis melati di seluruh dunia </pattern>
		<template> setidaknya ada 200 jenis bunga melati di dunia yang berhasil para ahli botani temukan </template>
</category>

<category>
	<pattern> berapa jenis mawar di seluruh dunia </pattern>
		<template> mawar liar terdiri dari 100 spesies lebih, kebanyakan tumbuh di belahan bumi utara yang berudara sejuk. </template>
</category>

<category>
	<pattern> berapa jenis anggrek di seluruh dunia </pattern>
		<template> ada sekitar 26000 spesies anggrek diseluruh dunia dan 5000 - 6000 nya berada di Indonesia </template>
</category>

<category>
	<pattern> jenis anggrek terpopuler </pattern>
		<template> anggrek dendrobium, anggrek tebu/macan, anggrek vanda, anggrek bulan, anggrek cattleya, anggrek oncidium. </template>
</category>

<category>
	<pattern> berapa jenis lidah buaya yang dibudidayakan secara komersil </pattern>
		<template> hanya 3 jenis lidah buaya yang dibudidayakan secara komersil di dunia yaitu Curacao aloe, Cape aloe, Socotrine. </template>
</category>

<category>
	<pattern> tanaman hias langka dan menarik untuk dikoleksi </pattern>
		<template> tanaman pitcher, tanaman ikan mas, kerang lavender, desert rose, madagascar palm, dll </template>
</category>

<category>
	<pattern> darimana asal bunga bougenville </pattern>
		<template> tanaman bunga bougenville berasal dari amerika selatan, tanaman ini sering ditanam di taman dan kawasan perumahan. </template>
</category>

<category>
	<pattern> kenapa bunga bougenville juga disebut bunga kertas </pattern>
		<template> tanaman bunga bougenville disebut juga bunga kertas dikarenakan bentuk seludang bunganya yang tipis dan mempunyai ciri - ciri seperti kertas </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa manfaat bunga bougenville </pattern>
		<template> bunga ini dapat digunakan sebagai hiasan rambut, campuran bunga untuk upacara siraman, dan sebagai upacara pemakaman bagi bangsa tiongkok dan india. </template>
</category>

<category>
	<pattern> darimana asal tanaman lidah buaya </pattern>
		<template> tanaman lidah buaya berasal dari jazirah Arab dan telah menyebar ke berbagai belahan dunia </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa nama ilmiah dari tanaman lidah buaya </pattern>
		<template> tanaman lidah buaya memiliki nama ilmiah aloe vera </template>
</category>

<category>
	<pattern> berapa umumnya tinggi dari tanaman mawar </pattern>
		<template> tanaman mawar memiliki tinggi yang dapat mencapai 2 sampai 5 meter </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa golongan mawar taman secara umum </pattern>
		<template> mawar liar, mawar taman kuno, mawar taman modern </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu wild rose / mawar liar </pattern>
		<template> mawar liar adalah kelompok bunga mawar yang tumbuh liar di alam bebas dan sudah ada sejak zaman dahulu. </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu old garden rose / mawar taman kuno </pattern>
		<template> old garden rose adalah kelompok bunga mawar taman kuno yang dikenal sebelum pertengahan abad ke-18 dan dihasilkan dari hasil persilangan. </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu modern garden rose / mawar taman modern </pattern>
		<template> adalah bunga mawar yang muncul pada tahun 1867 yaitu jenis hybrid tea. memiliki ciri khas berkelopak ganda dan beberapa jenis berbau harus dan bisa tumbuh sepanjang tahun </template>
</category>

<category>
	<pattern> berapakah jenis aglaonema </pattern>
		<template> aglaonema memiliki sekitar 30 spesies di seluruh dunia </template>
</category>

<category>
	<pattern> darimana asal tanaman aglaonema </pattern>
		<template> aglaonema berasal dari daerah tropis dan subtropis di asia dan nugini </template>
</category>

<category>
	<pattern> dimanakah habitat asli aglaonema </pattern>
		<template> habitat asli aglaonema adalah dibawah hutan hujan tropis, tumbuh baik pada area dengan intensitas penyinaran rendah dan kelembapan tinggi </template>
</category>

<category>
	<pattern> aglaonema biasanya dikenal dengan nama </pattern>
		<template> aglaonema memiliki nama sri rezeki di Indonesia atau secara umum dikenal sebagai chinese evergreens </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa manfaat cocor bebek </pattern>
		<template> mengatasi jerawat dan bekasnya, menjaga kesehatan pencernaan, meringankan sakit gigi, mengobati cedera kaki, dll </template>
</category>

<category>
	<pattern> bagaimana cara cocor bebek mengatasi jerawat dan bekasnya </pattern>
		<template> cukup tumbuk halus daun cocok bebek dan aplikasikan pada wajah sebagai masker </template>
</category>

<category>
	<pattern> bagaimana cara cocor bebek mengatasi menjaga kesehatan pencernaan </pattern>
		<template> kandungan flavonoid, steroid, serta lipid pada daun cocor bebek berfungsi penuh untuk menurunkan reaksi nyeri lambung. cukup konsumsi air saringan cocor bebek secara rutin </template>
</category>

<category>
	<pattern> bagaimana cara cocor bebek meringankan sakit gigi </pattern>
		<template> masalah tersebut dapat diatasi dengan menempelkan daun cocor bebek halus pada area gigi yang sakit </template>
</category>

<category>
	<pattern> bagaimana cara cocor bebek bereproduksi </pattern>
		<template> cocor bebek bereproduksi dengan melalui tunas daun </template>
</category>

<category>
	<pattern> darimana asal cocor bebek </pattern>
		<template> cocor bebek berasal dari madagaskar </template>
</category>

<category>
	<pattern> berapa jumlah spesies suplir </pattern>
		<template> tanaman suplir memiliki sekitar 200 jenis  </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa manfaat suplir </pattern>
		<template> suplir tidak memiliki manfaat lain selain menjadi tanaman hias  </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa kata jamak kaktus </pattern>
		<template> kakti </template>
</category>

<category>
	<pattern> dari mana asal kaktus </pattern>
		<template> sebagian besar kaktus berasal dari amerika utara, selatan, dan tengah </template>
</category>

<category>
	<pattern> dari mana asal nama kaktus </pattern>
		<template> nama kaktus diberikan oleh seorang botaniawan asal swedia, carl linnaeus, yang mengambil nama tersebut dari bahasa yunani kaktos. yang memiliki makna tanaman liar berduri </template>
</category>

<category>
	<pattern> dimana tempat hidup kaktus </pattern>
		<template> sekitar seperempat dari keseluruhan spesies kaktus hidup di daerah gurun. sisanya hidup di daerah semi gurun, padang rumput kering, hutan meranggas, atau padang rumput </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu tanaman peace lily </pattern>
		<template> adalah spesies tumbuhan hias berbunga yang berasal dari keluarga Araceae </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu tanaman aglaonema </pattern>
		<template> tanaman hias dari jenis talas-talasan yang berada di hutan hujan tropis </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu tanaman lidah mertua </pattern>
		<template> Sansevieria atau lidah mertua adalah marga tanaman hias yang cukup populer sebagai penghias bagian dalam rumah karena tanaman ini dapat tumbuh dalam kondisi yang sedikit air dan cahaya matahari </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu tanaman lidah buaya </pattern>
		<template> adalah spesies tumbuhan dengan daun berdaging tebal dari genus Aloe </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu tanaman rosemary </pattern>
		<template> adalah tumbuhan penghasil rempah-rempah dan bumbu masak dengan nama sama. </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu tanaman serai </pattern>
		<template> adalah tumbuhan anggota suku rumput-rumputan yang dimanfaatkan sebagai bumbu dapur untuk mengharumkan makanan </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu tanaman kaktus </pattern>
		<template> Kaktus merupakan tumbuhan yang termasuk dalam famili Cactaceae </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu tanaman siklok </pattern>
		<template> merupakan sebuah tanaman yang umumnya berbentuk duri. Bentuk daun dan corak istimewa menjadi daya tarik bagi para kolektor agave </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu tanaman keladi </pattern>
		<template> merupakan sekelompok tumbuhan dari genus Caladium (suku talas-talasan, Araceae) </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu tanaman cemara </pattern>
		<template> merupakan tetumbuhan hijau abadi yang sepintas lalu dapat disangka sebagai tusam karena rantingnya yang beruas pada dahan besar kelihatan seperti jarum, dan buahnya mirip runjung kecil </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu tanaman seroja </pattern>
		<template> adalah spesies tumbuhan air tahunan dari genus Nelumbo yang berasal dari India </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu tanaman mawar </pattern>
		<template> mawar adalah tumbuhan perdu, pohonnya berduri, bunganya berbau wangi dan berwarna indah, terdiri atas daun bunga yang bersusun </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu tanaman agave </pattern>
		<template> tanaman penghasil serat alam yang sangat potensial dengan keunggulan serat kuat, tahan terhadap kadar garam tinggi, dapat diperbaharui serta ramah lingkungan </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa manfaat tanaman agave </pattern>
		<template> meningkatkan sistem kekebalan tubuh, membantu perkembangan saraf bayi, membantu mengatasi gangguan kesehatan mental seperti depresi, mencegah penyakit jantung dan stroke, dll </template>
</category>

<category>
	<pattern> jenis agave </pattern>
		<template> agave attenuata, agave amerika, agave filifera, agave geminiflora, agave parryi, dll </template>
</category>

<category>
	<pattern> nama lain tanaman agave </pattern>
		<template> sisal </template>
</category>

<category>
	<pattern> jenis bambu hias  </pattern>
		<template> bambu hias jepang, bambu gendang, bambu kuning, bambu hias pagar, bambu hias siam, bambu hias air, dll </template>
</category>

<category>
	<pattern> darimana asal agave </pattern>
		<template> agave berasal dari meksiko dan dibawa masuk ke Indonesia pada awal abad 17 oleh bangsa Spanyol </template>
</category>

<category>
	<pattern> nama ilmiah dari bambu kuning </pattern>
		<template> bambusa vulgaris var. striata </template>
</category>

<category>
	<pattern> ciri ciri bambu kuning  </pattern>
		<template> memiliki ciri batang yang beruas-ruas, tinggi, dan batangnya berwarna kuning </template>
</category>

<category>
	<pattern> dimana biasanya bambu kuning hidup </pattern>
		<template> bambu kuning biasanya hidup di lingkungan tropis </template>
</category>

<category>
	<pattern> bagaimana cara memperbanyak bambu kuning </pattern>
		<template> bambu kuning dapat diperbanyak dengan cara stek, cangkok, dan kultur jaringan </template>
</category>

<category>
	<pattern> bagaimana cara termudah memperbanyak bambu kuning </pattern>
		<template> cara termudah adalah dengan menggunakan stek </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa manfaat dari bambu kuning </pattern>
		<template> bambu kuning bisa dimanfaatkan sebagai tanaman hias dan memiliki khasiat mengobati bermacam jenis infeksi dan pencegah hepatitis </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa arti bunga bakung </pattern>
		<template> secara umum, bunga bakung atau lily memiliki makna kesucian, kemurnian, dan kesopanan </template>
</category>

<category>
	<pattern> nama ilmiah dari bunga bakung </pattern>
		<template> hymenocallis </template>
</category>

<category>
	<pattern> berapa jenis dari bunga bakung </pattern>
		<template> ada sekitar 50 spesies dari tanaman ini yang berasal dari bagian tropis dan subtropis amerika </template>
</category>

<category>
	<pattern> nama lain dari bunga hortensia </pattern>
		<template> hydrangea atau kembang bokor di Indonesia </template>
</category>

<category>
	<pattern> darimana asal bunga hortensia </pattern>
		<template> bunga hortensia berasal dari asia timur, asia selatan, amerika utara, dan amerika selatan </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa nama bunga hortensia dalam bahasa melayu </pattern>
		<template> bunga tiga bulan </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa nama bunga hortensia di bali </pattern>
		<template> di bali, bunga hortensia dikenal dengan nama bunga kompyong </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa nama bunga hortensia di sulawesi selatan </pattern>
		<template> di sulawesi selatan bunga hortensia dikenal dengan nama bunga masamba </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa warna bunga hortensia jika ditanam di tanah dengan ph asam </pattern>
		<template> pada tanah asam bunga hortensia akan berwarna biru </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa warna bunga hortensia jika ditanam di tanah dengan ph normal </pattern>
		<template> pada tanah normal bunga hortensia akan berwarna putih krem </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa warna bunga hortensia jika ditanam di tanah dengan ph basa </pattern>
		<template> pada tanah basa bunga hortensia akan berwarna merah jambu atau ungu </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa arti dari bunga hortensia </pattern>
		<template> warna merah muda melambangkan cinta dan pernikahan, warna biru melambangkan hati yang dingin, permintaan maaf, penolakan lamaran, dan penyesalan, sedangkan putih melambangkan kesombongan diri dan kesucian </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa makna atau simbol dari bunga krisan </pattern>
		<template> bunga krisan melambangkan kesetiaan, kebahagiaan, persahabatan, kepercayaan, optimisme, serta umur panjang. </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu bunga matahari </pattern>
		<template> adalah tumbuhan semusim dari suku kenikir-kenikiran yang populer, baik sebagai tanaman hias maupun tanaman penghasil minyak. </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa sebutan bunga matahari bagi orang prancis </pattern>
		<template> orang prancis menyebutnya tournesol atau "pengelana matahari" </template>
</category>

<category>
	<pattern> berapa tinggi bunga matahari pada umumnya </pattern>
		<template> bunga matahari memiliki tinggi 3m sampai 5m tergantung varietasnya </template>
</category>

<category>
	<pattern> berapa kelompok bunga matahari yang dibedakan berdasarkan kegunaannya </pattern>
		<template> ada 4 kelompok budidaya bunga matahari yang dibedakan berdasarkan kegunaannya </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa saja kelompok bunga matahari yang dibedakan berdasarkan kegunaannya </pattern>
		<template> kelompok penghasil minyak, kelompok makan ternak, kelompok tanaman hias, kelompok kuaci </template>
</category>

<category>
	<pattern> pada ph berapa tanaman bunga matahari akan tumbuh secara maksimal </pattern>
		<template> tanaman bunga matahari akan tumbuh maksimal pada ph 6.5 - 7.5 </template>
</category>

<category>
	<pattern> pada suhu berapa tanaman bunga matahari akan tumbuh secara maksimal </pattern>
		<template> tanaman bunga matahari akan tumbuh maksimal pada suhu 22 - 30 C </template>
</category>

<category>
	<pattern> pencahayaan seperti apa yang diperlukan oleh tanaman bunga matahari </pattern>
		<template> tanaman bunga matahari memerlukan cahaya matahari penuh </template>
</category>

<category>
	<pattern> tanah jenis apa yang disukai oleh tanaman bunga matahari </pattern>
		<template> tanaman ini menyukai tanah yang subur dan hangat </template>
</category>

<category>
	<pattern> suasana seperti apa yang disukai oleh tanaman bunga matahari </pattern>
		<template> tanaman ini menyukai suasana yang cerah </template>
</category>

<category>
	<pattern> darimana asal tanaman bunga matahari </pattern>
		<template> bunga matahari berasal dari daerah amerika </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa nama ilmiah tanaman bunga matahari </pattern>
		<template> bunga matahari memiliki nama ilmiah helianthus annuus L. </template>
</category>

<category>
	<pattern> berapa spesies bunga matahari atau genus helianthus </pattern>
		<template> genus helianthus atau bunga matahari terdiri atas 70 spesies tumbuhan </template>
</category>

<category>
	<pattern> jenis bunga matahari paling populer </pattern>
		<template> bunga matahari raksasa, bunga matahari kurcaci </template>
</category>

<category>
	<pattern> manfaat bunga matahari  </pattern>
		<template> tinggi vitamin e, sumber antioksidan alami, dapat mengurangi peradangan, membantu mencegah penyakit jantung, mengurangi risiko diabetes </template>
</category>

<category>
	<pattern> dimana tanaman hoya tumbuh </pattern>
		<template> tanaman hoya semula hanya bisa tumbuh di daerah tropis seperti indonesia dan polinesia </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa nama ilmiah tanaman hoya </pattern>
		<template> tanaman hoya memiliki nama ilmiah hoya lanceolata ssp. Bella </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu tanaman herbras </pattern>
		<template> herbras merupakan tanaman semak yang hidup bertahun-tahun (perenial), daunnya berbentuk memanjang, berwarna hijau dengan pinggiran daun bergerigi besar </template>
</category>

<category>
	<pattern> dimana tanaman herbras ditemukan </pattern>
		<template> tanaman ini ditemukan di provinsi transvaal, Afrika Selatan </template>
</category>

<category>
	<pattern> berapa spesies herbras di dunia </pattern>
		<template> terdapat lebih dari 40 spesies herbras yang tersebar mulai dari amerika selatan, afrika, madagaskar, sampai daerah tropis asia </template>
</category>

<category>
	<pattern> pada tahun berapa herbras mulai dibudidayakan di inggris </pattern>
		<template> herbras mulai dibudidayakan pada akhir abad ke-19 oleh Richard Lynch </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa manfaat tanaman herbras </pattern>
		<template> tanaman ini adalah tanaman hias yang banyak ditanam di taman atau di pot dan merupakan salah satu komoditas bunga potong yang paling banyak diperdagangkan. </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa nama ilmiah tanaman herbras </pattern>
		<template> Gerbera L. Herbras </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu tanaman hanjuang </pattern>
		<template> hanjuang adalah sekelompok tumbuhan monokotil berbatang yang sering dijumpai di taman sebagai tanaman hias </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa kegunaan tanaman hanjuang </pattern>
		<template> tanaman hanjuang sering dipakai sebagai tanaman pelindung dan pembatas blok pada sawah, ladang, serta perkebunan the atau kina di Indonesia. Serta sebagai tanaman hias </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa makna tanaman hanjuang dalam masyarakat sunda, jawa, serta bali </pattern>
		<template> tanaman hanjuang memiliki makna sebagai pembatas ruang </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu tanaman miana </pattern>
		<template> adalah tanaman semak dengan tinggi dapat mencapai 1.5 m </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa khasiat dari daun miana </pattern>
		<template> daun miana memiliki khasiat sebagai obat wasir, obat bisul, obat demam nifas, obat radang telinga, dan obad haid tidak teratur. </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa nama lain dari tanaman miana menurut orang batak </pattern>
		<template> sigresing </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa nama lain dari tanaman miana menurut orang palembang </pattern>
		<template> adong-adong </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa nama lain dari tanaman miana menurut orang sunda </pattern>
		<template> jawer kotok </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa nama lain dari tanaman miana menurut orang jawa tengah </pattern>
		<template> iler </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa nama lain dari tanaman miana menurut orang bugis </pattern>
		<template> ati-ati </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa nama lain dari tanaman miana menurut orang toraja </pattern>
		<template> bulunangko </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa nama lain dari tanaman miana menurut orang minahasa </pattern>
		<template> serewung </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa nama ilmiah dari tanaman miana </pattern>
		<template> plectranthus scutellarioides </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa spesies paling umum dari kala lili </pattern>
		<template> zantedeschia aethiopica </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa kegunaan dari kala lili </pattern>
		<template> kala lili digunakan sebagai bunga potong dikarenakan mereka terus segar selama beberapa hari </template>
</category>

<category>
	<pattern> darimana asal tanaman kastuba </pattern>
		<template> tanaman kastuba adalah tanaman subtropis yagn bersala dari meksiko bagian selatan dan amerika tengah </template>
</category>

<category>
	<pattern> berapa tinggi dari tanaman kastuba </pattern>
		<template> tanaman kastuba memiliki tinggi 60 cm hingga 4 meter </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa sebutan dari tanaman kastuba dalam bahasa spanyol </pattern>
		<template> tanaman kastuba disebut flor depascua(bunga paskah), flor de nochebuena (bunga malam natal), arbolito de navidad(tumbuhan natal) </template>
</category>

<category>
	<pattern> tanaman kastuba dianggap sebagai lambang apa oleh suku aztek </pattern>
		<template> kesucian </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu tanaman kecombrang </pattern>
		<template> Kecombrang adalah sejenis tumbuhan rempah dan merupakan tumbuhan tahunan berbentuk terna yang bunga, buah, serta bijinya dimanfaatkan sebagai bahan sayuran. </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa nama tanaman kecombrang dalam bahasa sunda </pattern>
		<template> honje </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa nama tanaman kecombrang di daerah medan </pattern>
		<template> kincung </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa nama tanaman kecombrang di daerah aceh </pattern>
		<template> bungong kala </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa nama tanaman kecombrang di daerah tapanuli </pattern>
		<template> bunga rias </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa nama tanaman kecombrang bagi orang karo </pattern>
		<template> asam cekala </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa kegunaan atau manfaat dari kecombrang  </pattern>
		<template> kecombrang banyak dibudidayakan di negara-negara tropis dan digunakan sebagai bumbu dan penyedap makanan </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa manfaat kecombrang bagi kesehatan tubuh </pattern>
		<template> mencegah kerusakan sel tubuh, menghambat pertumbuhan bakteri, memberikan aroma segar </template>
</category>

<category>
	<pattern> rekomendasi tanaman herbal yang bisa ditanam di dapur </pattern>
		<template> daun salam, kemangi, oregano, ketumbar, peterseli </template>
</category>

<category>
	<pattern> rekomendasi tanaman hias yang cocok ditanam di dapur </pattern>
		<template> sirih gading, lidah buaya, tanaman besi atau cast iron plant, nasturtium, rosemary, english ivy, dll </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu tanaman kembang sepatu </pattern>
		<template> kembang sepatu adalah tanaman semak suku malvaceae yang berasal dari asia timur dan banyak ditanam sebagai tanaman hias di daerah tropis dan subtropis </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa manfaat tanaman kembang sepatu </pattern>
		<template> kembang sepatu banyak dijadikan tanaman hias karena bunganya yang cantik. Di India bunga ini digunakan untuk semir sepatu dan sebagai persembahan . Di tiongkok bunga berwarna merah digunakan sebagai pewarna makanan. Dll </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa manfaat kembang telang  </pattern>
		<template> baik untuk kesehatan otak, membantu memperbaiki mood, mencegah kerontokan rambut dan merangsang pertumbuhan rambut, mengandung antioksidan, dll </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa manfaat kenikir </pattern>
		<template> mencegah dan mengobati diabetes, menurunkan tekanan darah, mencegah osteoporosis, mencegah pertumbuhan sel kanker, dll </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa nama ilmiah tanaman kuping gajah </pattern>
		<template> anthurium </template>
</category>

<category>
	<pattern> ada berapa jenis anggota anthurium </pattern>
		<template> ada sekitar 1000 jenis anggota marga anthurium di seluruh dunia </template>
</category>

<category>
	<pattern> termasuk jenis apa tanaman anthurium </pattern>
		<template> tanaman anthurium termasuk jenis tanaman evergreen atau tidak mengenal masa dormansi </template>
</category>

<category>
	<pattern> bagaimana cara hidup tanaman anthurium di alam </pattern>
		<template> dialam, biasanya tanaman ini hidup secara epifit dengan menempel di batang pohon </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa daya tarik utama dari anthurium </pattern>
		<template> daya tarik utama anthurium adalah bentuk daunnya yang indah, unik, dan bervariasi </template>
</category>

<category>
	<pattern> dibedakan menjadi jenis apa saja anthurium </pattern>
		<template> anthurium dibedakan menjadi anthurium daun dan anthurium bunga </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa kegunaan monstera </pattern>
		<template> monstera biasanya digunakan sebagai tanaman hias indoor </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa nama latin tanaman pacar air </pattern>
		<template> impatiens balsamina L. </template>
</category>

<category>
	<pattern> darimana asal tanaman pacar air </pattern>
		<template> tanaman pacar air berasal dari asia selatan dan asia tenggara </template>
</category>

<category>
	<pattern> kapan tanaman pacar air diperkenalkan ke Amerika </pattern>
		<template> tanaman pacar air diperkenalkan ke Amerika pada abad ke-19 </template>
</category>

<category>
	<pattern> seberapa tinggi tanaman pacar air </pattern>
		<template> tanaman pacar air dapat mencapai tinggi 1 meter dengan batangnya yang tebal namun tidak mengayu dan daunnya yang bergerigi tepinya </template>
</category>

<category>
	<pattern> apakah tanaman pacar air disukai lebah ataupun serangga lain </pattern>
		<template> ya </template>
</category>

<category>
	<pattern> bagaimana cara mengembangbiakkan tanaman pacar air </pattern>
		<template> caranya dengan menyebar biji benihnya atau dengan cara meletupkan buahnya </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa kegunaan tanaman pacar air </pattern>
		<template> tanaman pacar air dapat digunakan sebagai tanaman hias dan dapat mengobati keputihan, nyeri haid, radang usus buntu kronis, antiradang, tulang patah atau retak, mengurangi rasa nyeri, bisul, dll </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu tanaman pacing </pattern>
		<template> tanaman pacing adalah genus tumbuhan asli asia tenggara. Termasuk kedalam suku temu-temuan. </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa nama latin tanaman pacing </pattern>
		<template> costus </template>
</category>

<category>
	<pattern> dimana terdapat tanaman pacing </pattern>
		<template> tanaman pacing terdapat di dataran rendah sampai pegunungan, 1000 meter di atas permukaan laut, terutama di tempat yang lembab dan agak terlindung </template>
</category>

<category>
	<pattern> bagaimana cara mengembangbiakkan tanaman pacing </pattern>
		<template> tanaman ini mudah diperbanyak dengan biji, stek akar rimpang, atau stek batang </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa nama lain dari tanaman pakis haji </pattern>
		<template> pakis haji juga dikenal dengan nama sikas </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu tanaman pakis haji </pattern>
		<template> pakis haji adalah sekelompok tumbuhan berbiji terbuka yang tergabung dalam genus pakishaji atau cycas dan juga merupakan satu - satunya genus dalam suku pakishaji - pakishajian </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa nama latin pakishaji - pakishajian </pattern>
		<template> cycadaceae </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu tanaman pandan </pattern>
		<template> pandan adalah segolongan tumbuhan monokotil dari genus Pandanus. </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa ciri - ciri dari anggota tanaman pandan </pattern>
		<template> anggota tumbuhan ini dicirikan dengan daun yang memanjang, sering kali tepinya bergerigi </template>
</category>

<category>
	<pattern> ada berapa jenis tanaman pandan di seluruh dunia </pattern>
		<template> paling sedikit ada 600 jenis pandan di seluruh dunia </template>
</category>

<category>
	<pattern> contoh jenis - jenis tanaman pandan </pattern>
		<template> pandan wangi, pandan hias, pandan laut, pandan duri, pandan melintir, dll </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu tanaman sirih </pattern>
		<template> tanaman sirih adalah tanaman asli Indonesia yang tumbuh merambat atau bersandar pada batang pohon lain </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa nama tanaman sirih dalam bahasa jawa </pattern>
		<template> dalam bahasa jawa, tanaman sirih dikenal dengan nama suruh </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa nama tanaman sirih dalam bahasa melayu </pattern>
		<template> dalam bahasa melayu, tanaman sirih dikenal dengan nama sireh </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa nama tanaman sirih dalam bahasa ternate </pattern>
		<template> dalam bahasa ternate, tanaman sirih dikenal dengan nama bido </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa nama tanaman sirih dalam bahasa bali </pattern>
		<template> dalam bahasa bali, tanaman sirih dikenal dengan nama base </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa nama tanaman sirih dalam bahasa ambon </pattern>
		<template> dalam bahasa ambon, tanaman sirih dikenal dengan nama amo </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa kegunaan tanaman sirih </pattern>
		<template> tanaman sirih biasa digunakan sebagai tanaman hias, tanaman obat serta digunakan pada berbagai upacara adat </template>
</category>

<category>
	<pattern> didaerah manakah tanaman sirih dianggap tanaman khas </pattern>
		<template> sirih merupakan flora khas provinsi kepulauan riau </template>
</category>

<category>
	<pattern> seberapa tinggi tanaman sirih dapat merambat </pattern>
		<template> tanaman sirih dapat merambat mencapai tinggi 15 m </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu tanaman teratai </pattern>
		<template> teratai adalah nama genus untuk tanaman air dari suku Nymphaeaceae </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa nama tanaman teratai dalam bahasa Inggris </pattern>
		<template> teratai dikenal dalam bahasa Inggris dengan nama water-lily atau waterlily </template>
</category>

<category>
	<pattern> ada berapa spesies tanaman teratai </pattern>
		<template> teratai terdiri dari sekitar 50 spesies yang tersebar dari wilayah tropis hingga daerah subtropis seluruh dunia </template>
</category>

<category>
	<pattern> darimana asal teratai yang tumbuh di daerah tropis </pattern>
		<template> teratai yang tumbuh di daerah tropis berasal dari mesir </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa kegunaan teratai </pattern>
		<template> teratai biasanya digunakan sebagai tanaman hias pada kebun-kebun </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa keunikan dari teratai </pattern>
		<template> teratai yang tumbuh di air yang sangat berlumpur, warna bunganya lebih cemerlang </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu suplir </pattern>
		<template> suplir adalah tumbuhan paku populer untuk penghias ruangan atau taman yang termasuk dalam genus adiantum. </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu tanaman kantong semar </pattern>
		<template> tanaman kantong semar adalah tumbuhan karnivora yang membentuk genus Nepenthes dan termasuk dalam famili monotipik Nepenthaceae. </template>
</category>

<category>
	<pattern> berapa banyak species dari tanaman kantong semar di seluruh dunia </pattern>
		<template> ada sekitar 160 spesies tidak termasuk jenis hibrida alami maupun buatan </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa kegunaan kantong dari tanaman kantong semar </pattern>
		<template> kantong dari kantong semar digunakan untuk memakan mangsa yang masuk kedalam guna memenuhi kebutuhan nutrisi yang tidak tersedia pada habitat tumbuh </template>
</category>

<category>
	<pattern> berapa macam kantong yang dimiliki tanaman kantong semar </pattern>
		<template> pada umumnya, tanaman kantong semar memiliki tiga macam kantong, yaitu kantong atas, kantong bawah, dan kantong roset </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu kantong atas </pattern>
		<template> kantong atas adalah kantong dari tanaman dewasa </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu kantong bawah </pattern>
		<template> kantong bawah adalah kantong yang dihasilkan pada bagian tanaman muda yang biasanya tergeletak di atas tanah </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu kantong roset </pattern>
		<template> kantong roset memiliki bentuk yang sama dengan kantong bawah, namun kantong roset tumbuh pada bagian daun berbentuk roset. </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa nama ilmiah tanaman kantong semar </pattern>
		<template> secara umum tanaman kantong semar memiliki nama ilmiah Nepenthes </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu tanaman talas </pattern>
		<template> talas adalah tumbuhan penghasil umbi-umbian yang cukup penting </template>
</category>

<category>
	<pattern> dari mana tanaman talas berasal </pattern>
		<template> tanaman talas diduga asli berasal dari asia tenggara atau asia tengah bagian selatan. </template>
</category>

<category>
	<pattern> dari suku mana asal tanaman talas </pattern>
		<template> tanaman talas berasal dari suku talas-talasan atau Araceae </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa manfaat talas </pattern>
		<template> talas biasanya ditanam untuk dimakan umbinya, yang merupakan sumber karbohidrat yang cukup penting. Namun, beberapa jenis talas juga digunakan sebagai tanaman hias. </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu tanaman tahi ayam (tembelekan) </pattern>
		<template> tanaman tahi ayam atau tembelekan adalah jenis tumbuhan berbunga dari famili Verbenaceae yang berasal dari wilayah tropis di Amerika Tengah dan Selatan </template>
</category>

<category>
	<pattern> di ketinggian berapa tanaman tahi ayam tumbuh </pattern>
		<template> tanaman ini tumbuh dengan ketinggian 1700m diatas permukaan laut </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu tanaman serunai (krisan) </pattern>
		<template> tanaman serunai atau krisan adalah sejenis tumbuhan berbunga yang sering ditanam sebagai tanaman hias pekarangan atau bunga petik. </template>
</category>

<category>
	<pattern> dari suku apakah tanaman serunai berasal </pattern>
		<template> tanaman serunai atau krisan adalah bagian dari tumbuhan suku kenikir-kenikiran atau Asteraceae yang mencakup bermacam-macam jenis Chrysanthemum </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa arti bunga serunai atau krisan putih </pattern>
		<template> bunga krisan atau serunai putih mengartikan sebuah simpati atau peringatan  </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa arti bunga serunai atau krisan pink atau merah muda </pattern>
		<template> di jepang, bunga krisan atau serunai pink atau merah muda dilambangkan sebagai kaisar dan keluarga kekaisaran </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa arti bunga serunai atau krisan kuning  </pattern>
		<template> bunga serunai atau krisan kuning melambangkan kesedihan dan cinta yang diabaikan </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa arti bunga serunai atau krisan ungu </pattern>
		<template> bunga serunai atau krisan ungu melambangkan ucapan selamat kepada penerimanya. </template>
</category>

<category>
	<pattern> dari mana asal tanaman pentas </pattern>
		<template> tanaman pentas berasal dari Afrika Timur dan Semenanjung Arab </template>
</category>

<category>
	<pattern> berapa rentang distribusi tanaman pentas </pattern>
		<template> rentang distribusi tanaman pentas membentang dari ethiopia ke mozambik, yaman, dan arab saudi </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa kegunaan tanaman pentas </pattern>
		<template> tanaman pentas digunakan sebagai tanaman hias dan bisa juga sebagai obat cacing pita, ruam gatal, jerawat, malaria, penyakit kulit, gonore, dan lain-lain </template>
</category>

<category>
	<pattern> nama lain dari tanaman petrea </pattern>
		<template> sandpaper vine </template>
</category>

<category>
	<pattern> nama latin dari tanaman petrea </pattern>
		<template> petrea volubilis </template>
</category>

<category>
	<pattern> asal daerah tanaman petrea </pattern>
		<template> mexico, amerika tengah </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu tanaman petrea </pattern>
		<template> tanaman petrea adalah tanaman merambat yang berkayu dan mempunyai daun dengan permukaan kasar seperti amplas </template>
</category>

<category>
	<pattern> seberapa tinggi tanaman petrea dapat merambat </pattern>
		<template> tanaman petrea dapat tumbuh merambat dan memanjat hingga ketinggian 12 meter bahkan lebih </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa kegunaan tanaman petrea </pattern>
		<template> selain sebagai tanaman hias, tanaman ini dapat digabungkan dengan tanaman Agouti Vine untuk membuat the abortifacien yang berguna untuk menggugurkan kandungan </template>
</category>

<category>
	<pattern> dari mana asal tanaman bunga air mancur </pattern>
		<template> tanaman bunga air mancur berasal dari Brazil, Argentina, dan Paraguay </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa kegunaan tanaman bunga air mancur </pattern>
		<template> tanaman ini dimanfaatkan sebagai tanaman hias dan tanaman obat. </template>
</category>

<category>
	<pattern> dari mana asal tanaman dolar rambat </pattern>
		<template> tanaman dolar rambat berasal dari asia timur dan tenggara, seperti Cina, Jepang dan Vietnam </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa kegunaan tanaman dolar rambat  </pattern>
		<template> tanaman ini berfungsi untuk menjadi tanaman hias yang biasanya menghiasi dinding atau pagar rumah </template>
</category>

<category>
	<pattern> dari mana asal tanaman ponix </pattern>
		<template> tanaman ponix berasal dari kepulauan kanari, melintasi afrika utara dan tengah, hingga tenggara ekstrim eropa, dan berlanjut ke Asia selatan dari turki ke timur ke cina selatan </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu tanaman polyscias </pattern>
		<template> tanaman polyscias adalah spesies tanaman hias yang berasal dari Genus polyscias. </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa manfaat tanaman polyscias </pattern>
		<template> tanaman ini memiliki fungsi sebagai tanaman hias </template>
</category>

<category>
	<pattern> bagaimana pembibitan tanaman polyscias </pattern>
		<template> pembibitan tanaman polyscias bisa dilakukan dengan stek batang atau cangkok </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu pule pandak </pattern>
		<template> pule pandak adalah tanaman bunga dari famili Apocynaceae yang telah banyak digunakan dalam industri obat </template>
</category>

<category>
	<pattern> darimana asal tanaman pule pandak </pattern>
		<template> tanaman ini tersebar di India, Myanmar, Thailand, dan Indonesia </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa nama ilmiah pule pandak </pattern>
		<template> Rauvolfia serpentina </template>
</category>

<category>
	<pattern> seberapa tinggi tanaman pule pandak dapat tumbuh </pattern>
		<template> tanaman ini dapat tumbuh mencapai 1 meter </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa fungsi dari tanaman pule pandak </pattern>
		<template> tanaman pule pandak digunakan sebagai tanaman hias dan juga sebagai obat tekanan darah tinggi, sakit kepala, vertigo, insomnia, radang empedu, epilepsi, dan lain-lain </template>
</category>

<category>
	<pattern> dari mana asal tanaman scindapsus </pattern>
		<template> tanaman scindapsus banyak ditemui di wilayah Asia Tenggara, New Guinea, Queensland, dan beberapa daerah di wilayah kepulauan Pasifik. </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu tanaman sedap malam </pattern>
		<template> tanaman sedap malam merupakan tumbuhan hijau abadi dari Suku Asmat yang hingga saat ini banyak digunakan sebagai tanaman hias atau dikeringkan. </template>
</category>

<category>
	<pattern> darimana asal tanaman sedap malam </pattern>
		<template> tanaman ini berasal dari negara meksiko </template>
</category>

<category>
	<pattern> sejak kapan tanaman sedap malam digunakan sebagai parfum </pattern>
		<template> tanaman sedap malam telah digunakan sebagai parfum sejak abad ke 17 </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa kegunaan tanaman sedap malam di India dan Bangladesh </pattern>
		<template> tanaman sedap malam digunakan sebagai persembahan kepada Tuhan atau sebagai ornamen hiasan </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa kegunaan tanaman sedap malam di Indonesia </pattern>
		<template> di Indonesia tanaman ini sering dimanfaatkan sebagai bahan makanan </template>
</category>

<category>
	<pattern> tanaman asoka sering diasosiasikan dengan apa </pattern>
		<template> tanaman asoka sering diasosiasikan dengan cinta dan kesucian </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa kegunaan tanaman asoka </pattern>
		<template> tanaman ini biasa digunakan untuk penghijauan atau tanaman hias </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu tanaman petunia </pattern>
		<template> petunia adalah genus tumbuhan berbunga dari famili solanaceae yang bunganya berbentuk trompet </template>
</category>

<category>
	<pattern> darimana asal tanaman petunia  </pattern>
		<template> tumbuhan petunia berasal dari Amerika Selatan </template>
</category>

<category>
	<pattern> berapa tinggi tanaman petunia </pattern>
		<template> tanaman petunia bisa memiliki tinggi antara 16 - 30 cm </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa nama lain dari kamboja jepang </pattern>
		<template> adenium </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa nama ilmiah kamboja jepang </pattern>
		<template> Adenium obesum </template>
</category>

<category>
	<pattern> darimana asal nama tanaman adenium </pattern>
		<template> tanaman adenium disebut seperti itu dikarenakan salah satu tempat asal adenium adalah daerah aden </template>
</category>

<category>
	<pattern> siapa penemu bunga kamboja </pattern>
		<template> Charles Plumier </template>
</category>

<category>
	<pattern> darimana asal tanaman kamboja </pattern>
		<template> tanaman ini berasal dari Amerika Tengah </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa kegunaan tanaman kamboja </pattern>
		<template> plumeria saat ini populer digunakan sebagai tanaman hias outdoor awalnya  hanya digunakan sebagai tanaman kuburan </template>
</category>

<category>
	<pattern> kenapa tanaman kamboja juga disebut Pluemeria </pattern>
		<template> nama plumeria diberikan untuk menghormati penemu tanaman ini yaitu Charles Plumier </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu bambu </pattern>
		<template> bambu adalah tumbuhan berbunga menahun hijau abadi dari subfamili Bambusoideae yang termasuk famili Poaceae </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu bambu dalam bahasa jawa </pattern>
		<template> dalam bahasa jawa bambu dikenal dengan istilah preng atau pring </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu bambu dalam bahasa sunda </pattern>
		<template> dalam bahasa sunda bambu dikenal dengan nama awi, tamiang, haur, atau suluh </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu bambu dalam bahasa ternate </pattern>
		<template> dalam bahasa ternate bambu dikenal dengan nama tabatiko </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu bambu dalam bahasa ambon </pattern>
		<template> dalam bahasa ambon bambu dikenal dengan nama ute </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa kegunaan bambu </pattern>
		<template> bambu dapat digunakan sebagai tanaman hias, bahan konstruksi, makanan hewan, dan bahan pembuatan alat. </template>
</category>

<category>
	<pattern> bagaimana cara pembudidayaan bambu </pattern>
		<template> bambu tumbuh dengan cara menyebarkan perakaran dan rizomanya di bawah tanah </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu cemara </pattern>
		<template> cemara merupakan tumbuhan hijau abadi yang sepintas lalu dapat disangka sebagai tusam karena rantingnya yang beruas pada dahan besar kelihatan seperti jarum, dan buahnya mirip runjung kecil </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa saja jenis - jenis cemara </pattern>
		<template> cemara udang, cemara norfolk, cemara angin, cemara balon </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu daun beludru  </pattern>
		<template> daun beludru adalah sejenis tanaman berbunga abadi yang sering ditanam sebagai hiasan rumah </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu tanaman fittonia </pattern>
		<template> fittonia adalah tanaman ringkas dengan dedaunan berpola mencolok </template>
</category>

<category>
	<pattern> dari mana asal tanaman fittonia </pattern>
		<template> tanaman fittonia berasal dari Amerika Selatan </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu tanaman gladiol </pattern>
		<template> tanaman gladiol merupakan tanaman bunga hias berupa tanaman semusim berbentuk herba termasuk dalam famili iridaceae </template>
</category>

<category>
	<pattern> darimana asal tanaman gladiol </pattern>
		<template> tanmaan gladiol berasal dari Afrika Selatan dan menyebar di Asia sejak 2000 tahun lalu </template>
</category>

<category>
	<pattern> dari mana asal nama tanaman gladiol </pattern>
		<template> gladiol berasal dari bahasa latin gladius yang berarti pedang kecil seperti bentuk daunnya </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa saja jenis - jenis tanaman gladiol </pattern>
		<template> Gladiolus gandavensis, gladiolus primulinus, gladiolus ramosus, gladiolus nanus </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa itu tanaman oxalis / daun asam kecil </pattern>
		<template> adalah tumbuhan obat liar yang dapat tumbuh di tempat terbuka maupun agak terlindung seperti di tepi jalan maupun lapangan rumput </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa manfaat oxalis </pattern>
		<template> tanaman oxalis dapat digunakan sebagai tanaman hias dan obat ketombe, biang keringat, eksem, bisul, luka bakar, dan lain- lain. </template>
</category>

<category>
	<pattern> kenapa tanaman lidah mertua diberi sebutan lidah mertua </pattern>
		<template> tanaman ini diberi nama lidah mertua karena bentuknya yang tajam </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa keistimewaan tanaman lidah mertua </pattern>
		<template> keistimewaan lidah mertua adalah memilliki daya adaptasi yang tinggi terhadap lingkungan </template>
</category>

<category>
	<pattern> darimana asal nama tanaman chinese money plant </pattern>
		<template> tanaman ini mendapatkan namanya karena daunnya yang seperti cakram yang terlihat seperti koin berwarna hijau tua </template>
</category>

<category>
	<pattern> darimana asal tanaman chinese money plant </pattern>
		<template> tanaman ini berasal dari daerah berbatu di cina selatan </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa nama lain tanaman chinese money plant </pattern>
		<template> tanaman panekuk, tanaman koin, dan tanaman UFO. </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa yang bisa kamu lakukan </pattern>
		<template> aku bisa memberikan kamu rekomendasi dan info tentang tanaman hias </template>
</category>

<category>
	<pattern> halo </pattern>
		<template> halo </template>
</category>

<category>
	<pattern> hai </pattern>
		<template> hello </template>
</category>

<category>
	<pattern> siapa kamu </pattern>
		<template> saya planty </template>
</category>

<category>
	<pattern> apa kegunaan kamu </pattern>
		<template> kegunaanku adalah memberikan rekomendasi tentang tanaman kepada penggunaku </template>
</category>

